【強國滲透】逾百孔子學院洗腦美國青年？ 網民發起白宮請願促關閉

孔子學院遍佈全球，有網民於美國時間20日在白宮請願網（we the people）發起「關閉在美國孔子學院」聯署。同時，賓夕凡尼亞州費城一些華人舉行集會，抗議聯邦參議員魯比奧和聯邦調查局局長有關中國學生、學者對美國國家安全構成威脅的言論。

「關閉在美國孔子學院」的聯署請願中說明，孔子學院必須要關閉，因為中國利用孔子學院監控學生，損害美國的言論自由，而任何中國留學生如果批評中國政府，他們在中國的家人會受到威脅。請願內容還指控，中國利用學生收集情報，教授美國青年扭曲的中國文化，試圖給他們洗腦。

《華盛頓郵報》專欄作家、外交和國家安全方面的媒體人喬希·羅金，18日在該報發表題為「認識中國對美國大學的滲透」的評論，表示佛羅里達州聯邦參議員魯比奧警告，在美國大學設立的由中國政府資助的孔子學院，對美國國家安全構成威脅，而美國出現關閉孔子學院的新的呼聲。

評論表示，中國對美國的大規模影響行動，在美國大學中採取長遠的播種的方式，意圖多年甚至幾十年後開花結果，這也表明中國向美國高等學府注資的問題，很難掌握有關證據的原因。評論又指，美國有100多間大學目前通過孔子學院與中國政府建立合作關係，美國情報界警告，這些孔子學院是潛在的間諜點。但是，孔子學院構成的更嚴重的挑戰，是危害美國下一代領導人了解、思考和談論中國現實及中共政權真實性質的能力。

魯比奧參議員於13日在參議院情報委員會的一次聽證會上就孔子學院問題表示，中國政府的目標是利用美國的學術自由，在美國未來領導人頭腦中灌輸親中的觀點。這是很精明的，是長遠和耐心的舉措。

美國費城一些華人周二舉行集會，抗議有關華人學生學者對美國國家安全構成威脅的言論。坦普爾大學（Temple University）物理學教授郗小星在現場發言，講述自己被聯邦調查局關押，誤當她做中國的間諜的經歷。

孔子學院構成的更嚴重的挑戰，是危害美國下一代領導人了解、思考和談論中國現實及中共政權真實性質的能力。

魯比奧參議員於13日在參議院情報委員會的一次聽證會上就孔子學院問題表示，中國政府的目標是利用美國的學術自由，在美國未來領導人頭腦中灌輸親中的觀點。這是很精明的，是長遠和耐心的舉措。

呢個真係好危險

點簽？

學中文應該去香港

上面隻五毛竟然話自己老細惡